［認真po] 算命算唔算到人幾時死同點死法？

各位算命巴打點睇？

純粹好奇。

鳩up有乜吹唔到

或者有無巴打可以算下我最後戰唔戰勝到自己？

算把啦

戇撚鳩

認為算命有參考價值嘅巴打，不妨又俾下意見

認真 小心d神棍話有特異功能收錢算命

算命係會算到幾時死，點解死。
通常點死又未必會算到咁細緻。

樓主正on9 算命佬鳩up 都信

算到又點

真係算中好多野既老師傅 好多都講緣
緣份相遇 就幫你算 好準 過去既野都算到

唔係信
而係任何野都無絕對正確
如果命數係一門統計分析
都有佢參考價值

我想知對呢門學問有研究嘅人點睇啫

有心
我唔係真係on 9

想宏觀角度了解下 算命可以有幾準
又或者prove返有幾唔準

算命係算個象即相似性, 如睇到你水火沖好旺, 好易被火燒死, 見你土太旺克身似生癌, 身無根易墮下亡, 沖合多又夾身易車禍, 再找應期, 咁可大致估到, 但細緻日期時間仲要睇好多其他野, 算命師當時靈感, 即捉機, 靈慼旺會算得更細, 記住算命只係睇相似性, 係一定範圍內就岩

算命本身就無統計成分

自我預言實現 越信就越準
但係prove黎一啲意義都無
因為到時候 你已經死了

算命係技術, 唔係佢本身準, 係施展算命術的人算成點, 就算平時準確率高的算命師都有狀態低時侯或有其他野影響個思路, 呢d 就係緣啦

點解無人可以做個 database 去研究呢樣嘢，有數據 support 吓都好

因為好大量私隱野, 就算共產黨都做唔到, 共產黨都查唔哂d全部官d情婦屬相係咩吧

咁 DNA 分析都拎咗好多 human data

都係有一大堆私隱係入面

dna分析個d 係一d未實現野,同算命冇分別, 做database就係用黎記錄已知事實, 來做分析

如果剩係用死因黎做primary研究reference咪容易d
死者又無得嬲嬲

可以啊, 慢慢做啦, 做夠一個甲子60年啦, 一定有成果, 前提你有呢個權力攞到死因資料

仲有你知人點死但又真係知人地出生時辰嗎?

咁你如果真係做研究
就會去攞人consent啦
只係講緊呢個研究有一定可行性啫

如果覺得迷明係on9
就更應該去用方法prove佢錯
潑人冷水係無用

文化歷史層面黎講
全球人類到今日都有一定程度嘅迷信
所以其實呢樣嘢好值得研究

yes 係講呢樣

政府已經有齊曬呢堆資料
ideally 如果佢宣佈生死 data 會用嚟做呢類研究
有人唔同意自己屋企人嘅野畀人用作呢類用途而 send 過去 reject
咁淨底嘅已經可以拎嚟做研究

Deep Learning + 算命佬

IT狗新出路

可以試吓用最簡單嘅 neural network classification

Input:
四柱天干地支

Output:
死於乜類型

前題你要有 data，用 Python 唔洗一百行 code 就做到

deep learning本身都要有正確methodology , 不過長遠都可能吧,不過個sample size會係超大

幾時死就用 neural network regression

包錯到pk
淨係用數字模擬5行生克己經好難啦

你要知5行生克同數字係完全唔同個concept, 差一個時辰就好大分別啦, 但數字個system, neural network 個d cell 個weighting都係用數字做Base, 根本有好大出入

複雜少少，計晒每條友嘅流年流月流日流時嘅天干地支，當佢好似股票咁嘅 time series data，用 keras LSTM 搞掂，唔洗一千行 code

Ref:

都話算命唔係死板數字黎, 佢係象係meaning黎, 係做緊translation咁, 依加做人類說話翻譯都係個好巨大工作, 唔係咩甲生寅月身強咁百零個可能性咁on9

Neural Network Hidden Layer 夠多層，而且 data 夠多，佢會自己 reverse 到個 logic 出嚟，即係模擬返人手計合沖剋刑會局

可能得掛, 我不過呢種project個複雜度唔係你想象咁啦

最大問題係要大量 data 同會 train 好耐囉

因為八字組合可能性太多

因為output只係數字唔係meaning

夠申請research funding
有無巴打做research 未諗到題目 可以一試

我冇讀 master

好簡單, 甲己合你會點train佢? input係咩, output係咩, 個data structure根本唔係你咁諗, 如果全個時間入落去好大機會會diversify個result

佢未必會 train 到甲己合依樣嘢出嚟，但佢會自己 form 個 logic 出嚟，而嗰個 logic 就係一堆 weights 同 layers

所以你冇辦法 reverse 返個 neural network 嘅 logic 出嚟用。

除非你唔用 neural network，用 decision tree，但會渣好多

提出問題係問可能性 唔係畀人用嚟質疑
吓吓話唔 possible 不過試吓講點樣可以令佢更可行
我自己唔識八字算命嘅嘢，不過如果有人有興趣又有 it 人好叻呢類大數據，就可以了引發更多討論
而唔係不斷bam 個可行性